今日上街 讓吶喊聲響透2020

今日上街 讓吶喊聲響透2020

【奮戰到底】

【本報訊】被警察用布袋彈射爆眼的老師、少女和記者，被警察性侵犯的中大女生、被警察縱容白衣人毒打的無辜途人……2019年過去了，但我們無法送走一幕幕林鄭政府與香港警隊造成的傷痛。五大訴求未遂，香港必須奮戰到底。民間人權陣線發起元旦大遊行，為21世紀20年代的第一天，響起抗爭的鐘聲。今日下午2時，維園見！

記者：李詠希

沒有大台的抗爭，面罩與黑衣背後，是他也是你和我。「6.12嗰日係考試，但同同學決定唔返學去立法會。幾時都可以考試，但二讀就係得嗰日」，像普通中學生一樣，王同學平日離不開打波和做功課，「做返港豬做嘅事，基本上唔會睇新聞同報紙」。至6月9日，歷史性有100萬人上街反對修例，王同學終於醒覺自由的重要。

銅鑼灣SOGO對出，昨晚有人舉牌呼籲港人參與今日的元旦大遊行。何家達攝

學生：大家都出嚟會冇咁驚

相關新聞：警旺角放新年第一彈

王同學續說，這麼多人出來抗爭，如果自己還在打機，「會好對唔住佢哋，我有責任為自己嘅將來出一分力。我都驚被捕、被虐打，亦會驚自己好似陳彥霖、周梓樂咁樣，但大家都企出嚟嘅話，我會冇咁驚」。作為和理非的他說，會繼續成為前線抗爭者的後盾，也不會忘記前線的付出，「記住最初點解要行出嚟」。

不忘初心的還有63歲的趙婆婆，「6月9號走到今日，都唔記得遊行集會咗幾多次」。她自言是個和理非，目睹年輕人被捕感到十分心痛，有次警察在大埔追捕年輕示威者，在現場的她生氣得「想攞嘢掟個差佬」。在港土生土長的她直斥，現今的警察比昔日未有廉政公署時還要差，「嗰陣佢哋行過你生果舖，攞生果唔畀錢走咗去就算，唔會捉咗你仲要打你，𠵱家捉咗你打你仲要好似好啱咁」，批評港府將香港弄得一落千丈，卻無人問責下台，「上街為咗香港，香港係我哋嘅家，唔好俾政權破壞」。

除和理非外，前線勇武也是整場運動的核心，但原來當中也有曾經的「港豬」。年僅15歲的L（化名）由每日只顧玩樂，到6.16人生首次遊行，驚醒政治「這麼近」；由和理非到前線「滅火」及「救人」，還經歷無數「生死關頭」，曾有催淚彈擦過耳邊，亦有次險些被速龍小隊抓捕，要脫下背包逃生。上前線不但犧牲學業，更與「藍絲」家人決裂，還要冒受傷和被捕的風險，但他依然堅持，「你要抗爭就唔驚得咁多，前線呢個位點都要有人去。香港係我成長嘅地方，希望為呢個地方而戰」。

衝衝子：復和要先清算黑警

另一前線抗爭者Penny（化名）在傘運時已支持梁天琦等本土派，惟當年運動至後期內訌嚴重，令他心灰意冷，「但今次運動不割席就重燃希望」。他在6月旅行回港知道有100萬人上街，才開始了解修例「比23條更辣」。至8月開始更全面投入抗爭，試過被催淚彈直射大腿，「大半個月先開始散瘀」，但更崩潰的是親眼目擊警察在自己對面狂打示威者，「好想去救，但好多時都無辦法……之後失眠一兩晚就梗」。辛苦仍絕不放棄，只因路上並不孤單，「大家都唔放棄，我點可以放棄？」

Penny說，警暴問題已遠超修例，「如果想香港平靜，唔清算黑警係無可能。一日警、黑仍逍遙法外嘅話，香港講不上係法治之都」。高舉「光復香港，時代革命」旗幟的他指，2019年香港人為這口號賦予新意義，港人是時候要明白真正的對手是中共，盼可大規模罷工和透過國際社會向中共施壓，並希望2020年的元旦，能再度有百萬人上街，作為抗爭新開始。

呢段新聞證明咗 “我無嘢講” 係 work

被告投訴：警稱「冇嘢講會害死你」

2020年1月1日
要全世界都知道香港人追求民主自由嘅決心

香港人繼續團結呀
我哋會贏

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書

(置頂) 請將焦點放在明天的1.1民陣大遊行

plz help to push 行動post